是《[魔域幻境](../Page/魔域幻境.md "wikilink")》的續集，使用了[Epic
Games的](../Page/Epic_Games.md "wikilink")[魔域幻境引擎](../Page/魔域幻境引擎.md "wikilink")2.0，開發公司為**Legend
Entertrainment**，大體來說，《魔域幻境II》並沒有延續一代的經典地位，而且發行時並沒有多人連線模式。

雖然《魔域幻境II》和《魔域幻境》是設定在相同的時空之中，然而《魔域幻境II》在故事上究竟是前作的續集，還是前傳，卻依舊是爭議不斷，首先，二代的故事跟一代完全沒有關聯，許多武器（除了**Shock
Lance**是基於前作的**ASMD**）、敵人、種族、組織等等也都互不相同，唯一的關聯是兩款遊戲都有出現**Skaarj**族，除此之外，就幾乎是全新的背景，這一點招致不少玩家批評。

2005年4月18日發行的《[魔域幻境之武林至尊2](../Page/魔域幻境之武林至尊2.md "wikilink")》（**Unreal
Championship 2: The Liandri
Conflict**）算是跟《魔域幻境II》有了點關聯：出現了一款相同的武器：**Dispersion
Pistol**，以及一個相同的種族：**Liandri**。

《魔域幻境II：多人遊戲延伸》（**Unreal II eXpanded
MultiPlayer**），簡稱**XMP**，在2003年12月9日免費釋出，提供一個類似[搶旗子的團隊模式](../Page/奪旗.md "wikilink")，補充了原先沒有的多人連線部分。

《魔域幻境II》的[Xbox版在](../Page/Xbox.md "wikilink")2004年2月10日發行。

## 武器

  - Dispersion Pistol (T-13 Popgun)
  - Combat Assault Rifle (CAR, M32 Duster)
  - Grenade Launcher (M406 Hydra)
  - M700 Shotgun (Crowd Pleaser)
  - Flamethrower (Vulcan)
  - Magnum (Avenger, Grace)
  - Rocket Launcher (Shark)
  - Sniper Rifle (Widowmaker)
  - Energy Rifle (Shock Lance)
  - Spore Cannon
  - Drakk Laser
  - The Takkra
  - Singularity Cannon

## 可供放置的設施

  - Auto Turret
  - Rocket Turret
  - Force Wall
  - Proximity Sensor

## 外部連結

  - [魔域幻境總系列官方網站](http://www.unreal.com/index.html)
  - [MobyGames](http://www.mobygames.com/game/unreal-ii-the-awakening/)
  - [Planet
    Unreal](https://web.archive.org/web/20070813205933/http://www.planetunreal.com/unreal2/)
  - [The Unreal
    Wiki](https://web.archive.org/web/20060614070300/http://wiki.beyondunreal.com/wiki)

[2](../Category/魔域幻境系列.md "wikilink")
[Category:2003年电子游戏](../Category/2003年电子游戏.md "wikilink")
[Category:Windows游戏](../Category/Windows游戏.md "wikilink")
[Category:Xbox游戏](../Category/Xbox游戏.md "wikilink")
[Category:多人在线游戏](../Category/多人在线游戏.md "wikilink")
[Category:有资料片的游戏](../Category/有资料片的游戏.md "wikilink")
[Category:后传电子游戏](../Category/后传电子游戏.md "wikilink")
[Category:第一人称射击游戏](../Category/第一人称射击游戏.md "wikilink")
[Category:美國開發電子遊戲](../Category/美國開發電子遊戲.md "wikilink")
[Category:虚幻引擎游戏](../Category/虚幻引擎游戏.md "wikilink")
[Category:雅达利游戏](../Category/雅达利游戏.md "wikilink")